【政情】國歌法表決在即 建制反降低警戒級別

【Now新聞台】審議超過一年半的國歌條例草案周四很大機會表決。
立法會外與上周一樣水馬連連，到處都有警察布防，但氣氛明顯不及上周緊張。至於立法會大樓內，俗稱「狗仔隊」的政府人員加強人手，以確保即使突然表決亦有足夠議員在大樓內。不過，總的而言，表決雖臨近，氣氛反而比上周三降級。

建制派上周一度提升警戒級別，本周都變得輕鬆。多名建制派都向《政情》表示，中聯辦沒有再要求他們要在立法會留宿，只呼籲他們提早返回立法會，以免交通受阻，未能準時開會。

有民主派議員表示，上周的經驗證明支持者連金鐘都難以踏足，遑論要到立法會聲援，裏應外合難以達成，民主派議員就在議會中發揮各自爬山，預計周四表決前會有動作片，而二讀表決時離場抗議的議員亦會考慮繼續用腳表態。

六月四日除了要就國歌法表決，晚上的集會亦是另一戰線。

警方以衞生風險為由拒絕維園集會的申請，令持續30年的維園六四集會斷纜。有泛民中人表示，結合港區國安法立法在即，不希望令人覺得打壓有效，堅持走入維園悼念，才能表現無論雨怎麼打，自由仍會開花。

亦有資深支聯會中人認為，維園悼念只是一個形式，無必要冒險去衝擊，平反的心不爭朝夕，有信心三十年的堅持，即使今年沒有集會，燭光仍不會熄滅。